[一個人旅行]去高雄台南台東花蓮 請教巴絲

是這樣嘅，
我打算一個人去高雄 台南 台東 花蓮
最後返去高雄走
因為台東同花蓮交通都唔太方便
我唔會自駕遊果啲 有咩事都搭火車/的士
有無巴絲試過咁？

推

花蓮、台東(更甚!)交通好唔方便，公車班次勁疏，9pm就無。
的士都好難截，如果想跑多d景點就要預多d錢包車/拼車，一般可以向hotel/ hostel查詢預約包車/拼車。

p.s.台東住宿一定要揀近市中心(近夜市/鐵花村個邊)，唔好揀住近台東火車站，我上次去被fake，以為近火車站就繁華d，點知去到發現人跡罕至又偏僻又冇嘢食

去幾耐
時間唔夠就唔好去d唔多方便既地方

多謝絲打
你上次去咗幾多日？
原來台東咁唔方便 但我今次應該會集中響台東 想去合歡山行山睇花 去池上買米

我四月尾去 去十日呀
第一次一條友去咁遠 仲要去山卡啦 有啲驚

合歡山唔係台東喎
池上米週圍超級市場都有抽啦

呀我講錯 應該係花蓮 我睇書睇過 合歡山好似南投花蓮交界

我想去池上睇吓稻田 同埋想去埋關山鹿野行個轉

我5月都去
預花蓮全程搭的士

去合歡山多數由清境嗰邊上，由花蓮去交通唔方便

巴打自己去？
阿媽宜家知我自己嘈到拆天 話花蓮僻到仆街 利申 佢上次去家姐男友揸車我無去

台東你慢慢hea幾日可以搭巴士號

我都覺 好似台中上去方便啲
可能去唔到

合歡山多數係歸落台中行程，d人上完清境會順便上合歡山武嶺睇日出

我都係獨遊，12月尾個陣去咗12日台灣
高雄-->台東-->花蓮-->宜蘭-->台北
台東同花蓮都係stay咗3日2夜，
但事後覺得花蓮玩2日1夜都夠，
反而台東可以預3-4日，因為d景點距離相隔好遠，ideal嘅話可以一日行山線，一日行海線，一日玩台東市區

btw花蓮唔算偏僻喇，近年旺咗好多，我去個時周街都係香港人，連青年旅館同房嘅都係，完全冇異地感

反而台東暫時仲保留到少少鄉村氣息(maybe因為我非夏天去，避開咗去睇油菜花同熱氣球旺季，我去個陣好清靜，遊客唔多，玩得好舒服)，但近年愈來愈多發展，未來好難講喇

絲打花蓮有咩你覺得係一定要睇？
我諗住花蓮都係留兩日

因為有左花蓮直航，花蓮多左好多香港人
我o係有直航之前一兩個月去花蓮+宜蘭，十日都聽唔到十句廣東話

熱門signature景點走唔甩都係太魯閣，清水斷崖，七星潭個d，有時間可以去埋慕谷慕魚，夜晚就行下市區個夜市

引番巴打個post俾你參考：

枋寮(屏東縣)去台東有全台唯一嘅冇冷氣火車，可以開窗吹風，幾正

原來係咁，咪好似響香港咁
我花蓮諗住去太魯閣行山 之後就唔知了
台東好似幾正

多謝你絲打
花蓮好似最期待都係太魯閣 包個導遊都好

屏東 今次應該唔會去了

高雄去台東會經過屏東